{
    "data":
    [
        {
            "author":null,
            "title":"Depuis Madrid, Guterres annonce le rejet de 13 candidats au poste d\u2019envoy\u00e9s au Sahara",
            "description":"Comme pr\u00e9vu, le chef du gouvernement espagnol Pedro Sanchez a re\u00e7u, ce vendredi 2 juillet, le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019ONU. Suite \u00e0 une r\u00e9union au palais de la Moncloa, les deux responsables ont anim\u00e9 conjointement un point de presse. Une occasion quAntonio Guterres a saisie pour r\u00e9it\u00e9rer son appel \u00e0 la d\u00e9signation d\u2019un nouvel envoy\u00e9 pour le Sahara occidental, un poste vacant depuis deux ann\u00e9es. Une nomination \u00ababsolument essentielle pour relancer le dialogue politique\u00bb dans la r\u00e9gion, a indiqu\u00e9 le Portugais.",
            "url":"https:\/\/www.yabiladi.com\/articles\/details\/111928\/depuis-madrid-guterres-annonce-rejet.html",
            "source":"yabiladi.com",
            "image":"https:\/\/static.yabiladi.com\/files\/articles\/92839365f570138d9d3e456332e89c6820210702163554150.jpg",
            "category":"general",
            "language":"ar",
            "country":"ma",
            "published_at":"2021-07-02T14:40:00+00:00"
            },

            {"author":null,"title":"Traite d\u2019\u00eatres humains : Les efforts du Maroc salu\u00e9s par le D\u00e9partement d\u2019Etat am\u00e9ricain",
                "description":"Bien que le rapport souligne que le gouvernement du Maroc \u00abne respecte pas pleinement les normes minimales pour l\u00e9limination de la traite\u00bb, le d\u00e9partement d\u2019Etat a salu\u00e9 les \u00abefforts importants\u00bb des autorit\u00e9s marocaines y parvenir.",
                "url":"https:\/\/www.yabiladi.com\/articles\/details\/111927\/traite-d-etres-humains-efforts-maroc.html",
                "source":"yabiladi.com",
                "image":"https:\/\/static.yabiladi.com\/files\/articles\/16ab49c3d76ff09d5b92c1252ffb17da20210702145204150.jpg",
                "category":"general",
                "language":"ar",
                "country":"ma",
                "published_at":"2021-07-02T14:38:00+00:00"},
                
                {"author":null,"title":"France : Abdelmajid Bekkas obtient son visa, mais \u00abtrop tard\u00bb pour sa tourn\u00e9e",
                    "description":"Contraint d\u2019annuler sa tourn\u00e9e europ\u00e9enne pr\u00e9vue en juillet, faute de visa, le m\u00e2alem et multi-instrumentiste marocain M\u2019jid Bekkas vient d\u2019obtenir son titre de s\u00e9jour, mais qui lui a \u00e9t\u00e9 accord\u00e9 le jour m\u00eame de son concert au Festival Jazz \u00e0 Vienne, pr\u00e9vu ce soir. \u00abOn vient de m\u2019appeler pour r\u00e9cup\u00e9rer pour passeport avec visa, mais il n\u2019est pas s\u00fbr que cela rendra possible une pr\u00e9sentation en Europe pour ce mois-ci\u00bb, a confirm\u00e9 ce jeudi l\u2019artiste, contact\u00e9 par Yabiladi.",
                    "url":"https:\/\/www.yabiladi.com\/articles\/details\/111870\/france-abdelmajid-bekkas-obtient-visa.html",
                    "source":"yabiladi.com",
                    "image":"https:\/\/static.yabiladi.com\/files\/articles\/041b6b087246ab9d658b1740fb1a1ef920210701142237150.jpg",
                    "category":"general",
                    "language":"ar",
                    "country":"ma",
                    "published_at":"2021-07-01T12:40:00+00:00"},
                    
                    {"author":null,
                        "title":"Histoire : Quand Franco voulait occuper le Maroc sous protectorat fran\u00e7ais en 1940",
                        "description":"Nous sommes en juin 1940. L\u2019arm\u00e9e allemande parade sur les Champs Elys\u00e9es. Avec la b\u00e9n\u00e9diction d\u2019Hitler, le g\u00e9n\u00e9ral P\u00e9tain a mis un gouvernement fantoche. La vieille carte de l\u2019Europe, issue du congr\u00e8s de Paris de 1919, \u00e9tait en train de se d\u00e9faire. Le Maroc, colonie fran\u00e7aise, \u00e9tait sur le point d\u2019en subir les cons\u00e9quences. C\u2019est ce que r\u00e9v\u00e9lait en septembre 2013,\u00a0l\u2019\u00e9dition \u00e9lectronique The Guardian\u00a0avec un focus sur les ambitions de lEspagne de Franco.",
                        "url":"https:\/\/www.yabiladi.com\/articles\/details\/19806\/histoire-quand-franco-voulait-occuper.html",
                        "source":"yabiladi.com",
                        "image":"https:\/\/static.yabiladi.com\/files\/articles\/c9bda80fdc41a303ec499051d6906e21150.jpg",
                        "category":"general",
                        "language":"ar",
                        "country":"ma",
                        "published_at":"2021-07-02T06:00:00+00:00"},
                        
                        {"author":null,
                            "title":"Maroc : Les IDE se stabilisent \u00e0 7,86 MMDH, les transferts des MRE en hausse de 50,2% \u00e0 fin mai",
                            "description":"Le flux net des investissements directs \u00e9trangers (IDE) sest stabilis\u00e9 \u00e0 7,86 milliards de dirhams (MMDH) au cours des cinq premiers mois de 2021, selon lOffice des changes. Cette \u00e9volution est due \u00e0 la hausse simultan\u00e9e des recettes de 16,8% \u00e0 12,94 MMDH et des d\u00e9penses de 55% \u00e0 5,08 MMDH, pr\u00e9cise lOffice.",
                            "url":"https:\/\/www.yabiladi.com\/articles\/details\/111939\/maroc-stabilisent-mmdh-transferts-hausse.html",
                            "source":"yabiladi.com","image":"https:\/\/static.yabiladi.com\/files\/articles\/c8e87269f668f1fec0e64f14e361afa920210702190637150.jpeg",
                            "category":"general","language":"ar","country":"ma",
                            "published_at":"2021-07-02T17:10:00+00:00"},
                            
                            {"author":null,"title":"Cybers\u00e9curit\u00e9 : Le Maroc appel\u00e9 \u00e0 am\u00e9liorer ses m\u00e9canismes de gouvernance",
                                "description":"La quatri\u00e8me \u00e9dition du Global Cybersecurity Index a class\u00e9 le Maroc \u00e0 la 50e place mondiale sur 194 pays. Etabli par lUnion internationale des t\u00e9l\u00e9communications, le rapport sugg\u00e8re que le Royaume am\u00e9liore notamment ses m\u00e9canismes de gouvernance et de coordination.",
                                "url":"https:\/\/www.yabiladi.com\/articles\/details\/111919\/cybersecurite-maroc-appele-ameliorer-mecanismes.html",
                                "source":"yabiladi.com",
                            "image":"https:\/\/static.yabiladi.com\/files\/articles\/a6da07eca34e3340979920007853e65220210702132040150.jpg",
                            "category":"general","language":"ar","country":"ma","published_at":"2021-07-02T13:00:00+00:00"},
                            
                            {"author":null,
                                "title":"\u0026quot;\u0627\u0644\u0634\u0647\u0631\u0629\u0026quot; \u062a\u0645\u0646\u062d \u0627\u0644\u0645\u0634\u062c\u0639 \u0627\u0644\u0633\u0648\u064a\u0633\u0631\u064a \u0026quot;\u0644\u0648\u0643\u0627\u0026quot; \u0641\u0631\u0635\u0629 \u0627\u0644\u0633\u0641\u0631 \u0026quot;\u0645\u062c\u0627\u0646\u0627\u0026quot; \u0625\u0644\u0649 \u0631\u0648\u0633\u064a\u0627 \u0644\u062d\u0636\u0648\u0631 \u0631\u0628\u0639 \u0646\u0647\u0627\u0626\u064a \u0627\u0644\u0640\u0026quot;\u064a\u0648\u0631\u0648\u0026quot; \u0636\u062f \u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u0627!",
                                "description":"\u0627\u0633\u062a\u063a\u0644\u062a \u0645\u062c\u0645\u0648\u0639\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0634\u0631\u0643\u0627\u062a\u060c \u0627\u0644\u0634\u0647\u0631\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0639\u0627\u0634\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0634\u062c\u0639 \u0627\u0644\u0633\u0648\u064a\u0633\u0631\u064a \u0022\u0644\u0648\u0643\u0627 \u0644\u0648\u062a\u064a\u0646\u0628\u0627\u062e\u0022 \u0644\u064a\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0625\u062b\u0646\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0627\u0636\u064a\u060c \u0639\u0646\u062f\u0645\u0627 \u0643\u0627\u0646 \u0645\u062a\u0648\u0627\u062c\u062f\u0627 \u0641\u064a \u0645\u062f\u0631\u062c\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0644\u0639\u0628 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0645\u0628\u064a \u0628\u0627\u0644\u0639\u0627\u0635\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0628\u0648\u062e\u0627\u0631\u064a\u0633\u062a\u060c \u0644\u0645\u062a\u0627\u0628\u0639\u0629 \u0645\u0646\u062a\u062e\u0628 \u0628\u0644\u0627\u062f\u0647 \u0623\u0645\u0627\u0645 \u0646\u0638\u064a\u0631\u0647",
                                "url":"http:\/\/www.elbotola.com\/article\/2021-07-01-13-33-635.html",
                                "source":"Elbotola.com","image":null,"category":"general",
                                "language":"ar","country":"ma","published_at":"2021-07-01T13:40:32+00:00"},
                                
                                {"author":null,"title":"JO de Tokyo : Voici le montant des primes de participation et de performances des athl\u00e8tes marocains",
                                    "description":"Le Comit\u00e9 national olympique marocain (CNOM) et le minist\u00e8re de la Culture, de la jeunesse et des sports (MCJS) ont annonc\u00e9 avoir \u00e9tabli le montant des primes de participation et de performance que recevront les athl\u00e8tes marocains lors de leur participation aux Jeux olympiques de Tokyo.",
                                    "url":"https:\/\/www.yabiladi.com\/articles\/details\/111925\/tokyo-voici-montant-primes-participation.html",
                                    "source":"yabiladi.com",
                                    "image":"https:\/\/static.yabiladi.com\/files\/articles\/5d6b1b45aea0c690bf11223d8600906120210702143518150.jpg",
                                    "category":"general","language":"ar","country":"ma","published_at":"2021-07-02T12:49:00+00:00"},
                                    
                                    {"author":null,"title":"\u0631\u0633\u0645\u064a\u0627\/ \u0628\u0633\u0628\u0628 \u0026quot;\u0623\u0632\u0645\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0627\u0644\u064a\u0629\u0026quot;.. \u0026quot;\u0644\u062c\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0627\u0642\u0628\u0629\u0026quot; \u062a\u0642\u0636\u064a \u0628\u0640\u0026quot;\u0646\u0632\u0648\u0644\u0026quot; \u0628\u0648\u0631\u062f\u0648 \u0644\u0644\u062f\u0631\u062c\u0629 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0026quot;\u0644\u064a\u063a 2\u0026quot;",
                                        "description":"\u0623\u0635\u062f\u0631\u062a \u0022\u0644\u062c\u0646\u0629 \u0645\u0631\u0627\u0642\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0646\u062f\u064a\u0629\u0022\u060c \u0642\u0631\u0627\u0631\u0647\u0627 \u0628\u0634\u0643\u0644 \u0631\u0633\u0645\u064a \u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u062c\u0645\u0639\u0629\u060c \u064a\u0642\u0636\u064a \u0628\u0640\u0022\u0646\u0632\u0648\u0644\u0022 \u0646\u0627\u062f\u064a \u0628\u0648\u0631\u062f\u0648\u060c \u0625\u0644\u0649 \u062f\u0648\u0631\u064a \u0627\u0644\u062f\u0631\u062c\u0629 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a.\u0648\u0623\u0639\u0644\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0631\u064a\u0642 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0645\u0646\u0630 \u0639\u062f\u0629 \u0623\u0634\u0647\u0631\u060c \u0623\u0646\u0647 \u064a\u0639\u0627\u0646\u064a \u0645\u0646 \u0623\u0632\u0645\u0629 \u0645\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0022\u062e\u0627\u0646\u0642\u0629\u0022\u060c \u062c\u0631\u0627\u0621 \u062a\u0641\u0634\u064a \u0641\u064a\u0631\u0648",
                                        "url":"http:\/\/www.elbotola.com\/article\/2021-07-02-16-37-863.html","source":"Elbotola.com",
                                        "image":null,
                "category":"general","language":"ar",
                "country":"ma",
                "published_at":"2021-07-02T16:45:36+00:00"
            },
            {
            "author":null,
            "title":"Nomad #72 : Les \u00eeles purpuraires d\u2019Essaouira pr\u00e9serv\u00e9es dans leur \u00e9crin naturel",
            "description":"Les \u00eeles purpuraires d\u2019Essaouira attisent la curiosit\u00e9 des touristes qui visitent la ville des Aliz\u00e9s. Immersion dans ce lieu myst\u00e9rieux.",
            "url":"https:\/\/www.yabiladi.com\/articles\/details\/63849\/nomad-iles-purpuraires-d-essaouira-preservees.html",
            "source":"yabiladi.com",
            "image":"https:\/\/static.yabiladi.com\/files\/articles\/e6284ba94485fe200907053d81487aa120180414210829150.jpg",
            "category":"general",
            "language":"ar",
            "country":"ma",
            "published_at":"2021-07-02T05:00:00+00:00"}
            
            ,{
                "author":"\u0625\u0639\u0644\u0627\u0645",
                "title":"\u062f\u064a\u0627\u0646\u0627 \u0647\u0634\u0627\u0645 \u0639\u0646 \u0645\u0648\u0627\u0635\u0641\u0627\u062a \u0641\u062a\u0649 \u0623\u062d\u0644\u0627\u0645\u0647\u0627: \u064a\u0643\u0648\u0646 \u0628\u064a\u0639\u0631\u0641 \u064a\u0637\u0628\u062e - E3lam.Com",
                "description":"\u062f\u064a\u0627\u0646\u0627 \u0647\u0634\u0627\u0645 \u0631\u062f\u062a \u0627\u0644\u0641\u0646\u0627\u0646\u0629 \u062f\u064a\u0627\u0646\u0627 \u0647\u0634\u0627\u0645 \u0639\u0644\u0649 \u062a\u0633\u0627\u0624\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u062c\u0645\u0647\u0648\u0631 \u062d\u0648\u0644 \u062d\u0642\u064a\u0642\u0629 \u062e\u0637\u0628\u062a\u0647\u0627 \u0645\u0624\u062e\u0631\u0627\u060c \u0646\u0627\u0641\u064a\u0629 \u0645\u0627 \u062a\u0631\u062f\u062f \u0641\u064a \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0634\u0623\u0646\u060c \u0648\u0645\u0624\u0643\u062f\u0629 \u0623\u0646 \u0643\u0644 \u0645\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631 \u0623\u0646 \u0627\u0644\u0635\u0648\u0631",
                "url":"http:\/\/thinakhbarak.local\/articles\/42316745-%D8%AF%D9%8A%D8%A7%D9%86%D8%A7-%D9%87%D8%B4%D8%A7%D9%85-%D8%B9%D9%86-%D9%85%D9%88%D8%A7%D8%B5%D9%81%D8%A7%D8%AA-%D9%81%D8%AA%D9%89-%D8%A3%D8%AD%D9%84%D8%A7%D9%85%D9%87%D8%A7-%D9%8A%D9%83%D9%88%D9%86",
                "source":"Akhbarak.net",
                "image":"https:\/\/akhbarak.net\/photos\/articles-photos\/2021\/7\/3\/42316745\/42316745-large.jpg?1625330460",
                "category":"general",
                "language":"ar",
                "country":"eg",
                "published_at":"2021-07-03T16:40:57+00:00"},
                
                {"author":"SudanTribube.com",
                    "title":"Ex-security members to face Sudanese justice over subversive activities",
                    "description":"July 2, 2021 (KHARTOUM) - A Sudanese special court will start on Sunday the trial of 24 security members accused of planning subversive activities. The General Attorney said in a statement released on Friday it had referred to anti-terrorism several members of the former People\u0027s Security Service (PSS) accused of planning terrorist activities. The PSS was a security service composed of Islamist members established by the National Congress Party (NCP) of Omer al-Bashir tasked with the (...)-News\/ FRONT_PAGE_DISPLAY",
                    "url":"https:\/\/www.sudantribune.com\/spip.php?article69754",
                    "source":"Sudan Tribune","image":null,"category":"general",
                    "language":"ar",
                    "country":"sd",
                    "published_at":"2021-07-03T06:07:55+00:00"},
                    
                    {"author":null,
                        "title":"Covid-19\u00a0: Le Maroc s\u2019approvisionne en nouvelles doses vaccinales",
                        "description":"Le Maroc a re\u00e7u, vendredi 2 juillet, des doses suppl\u00e9mentaires du vaccin contre le nouveau coronavirus, d\u00e9velopp\u00e9 par le laboratoire chinois Sinopharm. Hier matin, un avion de la Royal air Maroc (RAM) transportant les lots a atterri \u00e0 l\u2019a\u00e9roport Mohammed V de Casablanca, en provenance de P\u00e9kin.",
                        "url":"https:\/\/www.yabiladi.com\/articles\/details\/111952\/covid-19-maroc-s-approvisionne-nouvelles-doses.html",
                        "source":"yabiladi.com",
                        "image":"https:\/\/static.yabiladi.com\/files\/articles\/9e91882f97918a3e986c26e4269d32a120210703170905150.jpg",
                        "category":"general","language":"ar","country":"ma","published_at":"2021-07-03T15:10:00+00:00"},
                        
                        {"author":null,"title":"\u0627\u0644\u062c\u0645\u0627\u0647\u064a\u0631 \u0627\u0644\u062e\u0631\u064a\u0628\u0643\u064a\u0629 \u0628\u0639\u062f \u0639\u0648\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0631\u064a\u0642 \u0644\u0640\u0026quot;\u0642\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0636\u0648\u0627\u0621\u0026quot;: \u0026quot;\u0645\u0628\u0631\u064f\u0648\u0643 \u0639\u0644\u0650\u064a\u0646\u0627 \u0648\u062e\u0627\u0635\u0646\u064e\u0627 \u0646\u0648\u062c\u062f\u064f\u0648 \u0641\u0631\u0642\u064e\u0629 \u0644\u0644\u0623\u0644\u0652\u0642\u0627\u0628 \u0645\u0627\u0634\u0650\u064a \u0627\u0644\u0637\u0644\u064f\u0648\u0639 \u0648\u0627\u0644\u0646\u0632\u064f\u0648\u0644\u0026quot;",
                            "description":"\u0639\u0628\u0631\u062a \u062c\u0645\u0627\u0647\u064a\u0631 \u0646\u0627\u062f\u064a \u0623\u0648\u0644\u0645\u0628\u064a\u0643 \u062e\u0631\u064a\u0628\u0643\u0629\u060c \u0639\u0646 \u0633\u0639\u0627\u062f\u062a\u0647\u0627 \u0628\u0636\u0645\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0631\u064a\u0642 \u0639\u0648\u062f\u062a\u0647 \u0644\u0644\u0642\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u060c \u0628\u0639\u062f \u0627\u0646\u062a\u0635\u0627\u0631\u0647 \u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u062c\u0645\u0639\u0629\u060c \u0628\u0647\u062f\u0641 \u062f\u0648\u0646 \u0631\u062f\u060c \u0639\u0644\u0649 \u0645\u0636\u064a\u0641\u0647 \u0627\u0644\u0634\u0628\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0631\u064a\u0627\u0636\u064a \u0627\u0644\u0633\u0627\u0644\u0645\u064a\u060c \u0627\u0644\u0630\u064a \u0635\u0639\u062f \u0628\u062f\u0648\u0631\u0647 \u0644\u0640\u0022\u0627\u0644\u062f\u0631\u062c\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0649\u0022.\u0648\u062a\u0641\u0627\u0639\u0644\u062a \u0627\u0644\u062c",
                            "url":"http:\/\/www.elbotola.com\/article\/2021-07-02-18-49-171.html",
                            "source":"Elbotola.com","image":null,"category":"general","language":"ar","country":"ma",
                            "published_at":"2021-07-02T18:55:35+00:00"},
                            
                            {"author":null,"title":"\u0627\u0644\u0640\u0026quot;\u0643\u0627\u0641\u0026quot; \u064a\u062e\u062a\u0627\u0631 \u0637\u0627\u0642\u0645\u0627 \u062a\u062d\u0643\u064a\u0645\u064a\u0627 \u0645\u063a\u0631\u0628\u064a\u0627 \u0628\u0642\u064a\u0627\u062f\u0629 \u0631\u0636\u0648\u0627\u0646 \u062c\u064a\u062f \u0644\u0644\u062a\u0648\u0627\u062c\u062f \u0641\u064a \u063a\u0631\u0641\u0629 \u0627\u0644\u0640\u0026quot;VAR\u0026quot; \u0641\u064a \u0646\u0647\u0627\u0626\u064a \u062f\u0648\u0631\u064a \u0627\u0644\u0623\u0628\u0637\u0627\u0644 \u0628\u064a\u0646 \u0643\u0627\u064a\u0632\u0631 \u0634\u064a\u0641\u0633 \u0648\u0627\u0644\u0623\u0647\u0644\u064a",
                                "description":"\u0643\u0634\u0641 \u0627\u0644\u0627\u062a\u062d\u0627\u062f \u0627\u0644\u0623\u0641\u0631\u064a\u0642\u064a \u0644\u0643\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0642\u062f\u0645\u060c \u0639\u0646 \u0627\u0644\u0637\u0627\u0642\u0645 \u0627\u0644\u062a\u062d\u0643\u064a\u0645\u064a \u0627\u0644\u0630\u064a \u0633\u064a\u0642\u0648\u062f \u0646\u0647\u0627\u0626\u064a \u062f\u0648\u0631\u064a \u0623\u0628\u0637\u0627\u0644 \u0623\u0641\u0631\u064a\u0642\u064a\u0627\u060c \u0628\u064a\u0646 \u0643\u0627\u064a\u0632\u0631 \u0634\u064a\u0641\u0633 \u0627\u0644\u062c\u0646\u0648\u0628 \u0623\u0641\u0631\u064a\u0642\u064a \u0648\u0627\u0644\u0623\u0647\u0644\u064a \u0627\u0644\u0645\u0635\u0631\u064a.\u0648\u0627\u062e\u062a\u0627\u0631 \u0022\u0627\u0644\u0643\u0627\u0641\u0022\u060c \u0627\u0644\u0628\u0648\u0631\u0648\u0646\u062f\u064a \u0022\u0628\u0627\u0633\u064a\u0641\u064a\u0643 \u0646\u062f\u0627\u0628\u064a\u0647\u0627\u0648\u064a\u0646\u064a\u0645\u0627\u0646\u0627\u0022\u060c \u0643\u062d\u0643\u0645 \u0631\u0626\u064a\u0633\u064a \u0644\u0642\u064a",
                                "url":"http:\/\/www.elbotola.com\/article\/2021-07-03-11-24-805.html",
                                "source":"Elbotola.com","image":null,"category":"general","language":"ar",
                                "country":"ma","published_at":"2021-07-03T11:25:30+00:00"},
                                
                                {"author":null,"title":"\u0026quot;\u0637\u0631\u0627\u0626\u0641 \u0623\u0641\u0631\u064a\u0642\u064a\u0627\u0026quot;.. \u0644\u0627\u0639\u0628 \u0646\u0627\u0646\u062a \u0026quot;\u062e\u0644\u064a\u0641\u0629 \u0643\u0648\u0644\u064a\u0628\u0627\u0644\u064a\u0026quot; \u064a\u0646\u0638\u0645 \u0628\u0637\u0648\u0644\u0629 \u0641\u064a \u0645\u0627\u0644\u064a \u0648\u064a\u0645\u0646\u062d \u0026quot;\u0628\u0642\u0631\u0629\u0026quot; \u0644\u0644\u0647\u062f\u0627\u0641 \u0648\u0026quot;\u0643\u0628\u0634\u0627\u0026quot; \u0644\u0644\u0648\u0635\u064a\u0641!",
                                    "description":"\u0634\u0647\u062f \u0022\u0643\u0623\u0633 \u062e\u0644\u064a\u0641\u0629 \u0643\u0648\u0644\u064a\u0628\u0627\u0644\u064a\u0022 \u0628\u0645\u0627\u0644\u064a\u060c \u0648\u0627\u0642\u0639\u0629 \u0637\u0631\u064a\u0641\u0629\u060c \u0648\u0630\u0644\u0643 \u0641\u064a\u0645\u0627 \u064a\u062e\u0635 \u0627\u0644\u062c\u0648\u0627\u0626\u0632 \u0627\u0644\u0641\u0631\u062f\u064a\u0629\u060c \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0645 \u062a\u0648\u0632\u064a\u0639\u0647\u0627 \u0628\u0639\u062f \u0625\u062c\u0631\u0627\u0621 \u0645\u0628\u0627\u0631\u0627\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0647\u0627\u0626\u064a.\u0648\u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u062e\u0644\u064a\u0641\u0629 \u0643\u0648\u0644\u064a\u0628\u0627\u0644\u064a\u060c \u0644\u0627\u0639\u0628\u0627 \u0645\u0627\u0644\u064a\u0627 \u064a\u0645\u0627\u0631\u0633 \u0641\u064a \u0635\u0641\u0648\u0641 \u0646\u0627\u062f\u064a \u0646\u0627\u0646\u062a \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u060c \u0648\u0642\u062f \u0627\u0639\u062a\u0627\u062f \u0643\u0644 \u0633\u0646",
                                    "url":"http:\/\/www.elbotola.com\/article\/2021-07-03-11-47-607.html",
            "source":"Elbotola.com",
            "image":null,
            "category":"general",
            "language":"ar",
            "country":"ma",
            "published_at":"2021-07-03T11:50:29+00:00"}
                        ,
                        {
                            "author":null,
                            "title":"\u0641\u064a\u062f\u0627\u0644: \u0026quot;\u0623\u0642\u0635\u064a\u0646\u0627 \u0623\u0645\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0628\u0631\u0627\u0632\u064a\u0644 \u0628\u0633\u0628\u0628 \u062d\u0643\u0645 \u0026#x27;\u0645\u0647\u0631\u062c\u0026#x27; \u064a\u0638\u0646 \u0646\u0641\u0633\u0647 \u0645\u0644\u0643\u0627 \u0644\u0644\u0639\u0631\u0636.. \u0644\u0643\u0646\u0646\u0627 \u063a\u0627\u062f\u0631\u0646\u0627 \u0628\u0631\u0624\u0648\u0633 \u0645\u0631\u0641\u0648\u0639\u0629\u0026quot;",
                            "description":"\u0623\u0644\u0642\u0649 \u0623\u0631\u062a\u0648\u0631\u0648 \u0641\u064a\u062f\u0627\u0644\u060c \u0646\u062c\u0645 \u0645\u0646\u062a\u062e\u0628 \u062a\u0634\u064a\u0644\u064a\u060c \u0628\u0627\u0644\u0644\u0648\u0645 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062d\u0643\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u062c\u0646\u062a\u064a\u0646\u064a \u0641\u064a \u062e\u0631\u0648\u062c \u0628\u0644\u0627\u062f\u0647 \u0645\u0646 \u0628\u0637\u0648\u0644\u0629 \u0643\u0648\u0628\u0627 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u0627\u060c \u0628\u0639\u062f \u0627\u0644\u062e\u0633\u0627\u0631\u0629 \u0623\u0645\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0628\u0631\u0627\u0632\u064a\u0644\u060c \u0648\u0648\u0635\u0641\u0647 \u0628\u0640\u0022\u0627\u0644\u0645\u0647\u0631\u062c\u0022 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0022\u064a\u0639\u062a\u0642\u062f \u0623\u0646\u0647 \u0646\u062c\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0636\u0022.\u0648\u062e\u0633\u0631\u062a \u062a\u0634\u064a\u0644\u064a (1-0) \u0623\u0645\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0628\u0631\u0627\u0632",
                            "url":"http:\/\/www.elbotola.com\/article\/2021-07-03-16-21-628.html",
                            "source":"Elbotola.com","image":null,"category":"general","language":"ar",
                            "country":"ma","published_at":"2021-07-03T16:50:37+00:00"},
                            
                            {"author":null,
                                "title":"\u0026quot;\u0627\u0644\u0643\u0627\u0641\u0026quot; \u064a\u062c\u062a\u0645\u0639 \u0641\u064a \u0627\u0644\u064016 \u0645\u0646 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648\u0632 \u0628\u0627\u0644\u062f\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0636\u0627\u0621 \u0644\u0640\u0026quot;\u0648\u0636\u0639 \u0645\u0639\u0627\u0644\u0645\u0026quot; \u062f\u0648\u0631\u064a \u0627\u0644\u0633\u0648\u0628\u0631 \u0627\u0644\u0623\u0641\u0631\u064a\u0642\u064a \u0639\u0644\u0649 \u0647\u0627\u0645\u0634 \u0646\u0647\u0627\u0626\u064a \u0639\u0635\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0628\u0637\u0627\u0644",
                                "description":"\u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0631\u062a\u0642\u0628 \u0623\u0646 \u064a\u0639\u0642\u062f \u0627\u0644\u0627\u062a\u062d\u0627\u062f \u0627\u0644\u0623\u0641\u0631\u064a\u0642\u064a \u0644\u0643\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0642\u062f\u0645\u060c \u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u064016 \u0645\u0646 \u0634\u0647\u0631 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648\u0632 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0644\u064a\u060c \u0627\u062c\u062a\u0645\u0627\u0639\u0627 \u0628\u0627\u0644\u062f\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0636\u0627\u0621\u060c \u0644\u0645\u0646\u0627\u0642\u0634\u0629 \u0645\u0644\u0641 \u0022\u062f\u0648\u0631\u064a \u0627\u0644\u0633\u0648\u0628\u0631 \u0627\u0644\u0623\u0641\u0631\u064a\u0642\u064a\u0022\u060c \u0648\u0630\u0644\u0643 \u0639\u0644\u0649 \u0647\u0627\u0645\u0634 \u0646\u0647\u0627\u0626\u064a \u062f\u0648\u0631\u064a \u0623\u0628\u0637\u0627\u0644 \u0623\u0641\u0631\u064a\u0642\u064a\u0627\u060c \u0627\u0644\u0630\u064a \u0633\u064a\u062c\u0645\u0639 \u0627\u0644\u0623\u0647\u0644\u064a \u0627\u0644","url":"http:\/\/www.elbotola.com\/article\/2021-07-03-17-08-617.html",
                                "source":"Elbotola.com","image":null,"category":"general","language":"ar",
                                "country":"ma",
                                "published_at":"2021-07-03T17:10:32+00:00"},
                                
                                {"author":null,"title":"Sidi Ifni : Deux morts et cinq bless\u00e9s dans un accident de la circulation",
                                    "description":"Deux personnes ont trouv\u00e9 la mort et cinq autres ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9es, dont quatre gri\u00e8vement, dans un accident de la circulation survenu vendredi au douar Tazougagin relevant de la commune Mesti (province Sidi Ifni), apprend-on des autorit\u00e9s locales.",
                                    "url":"https:\/\/www.yabiladi.com\/articles\/details\/111945\/sidi-ifni-deux-morts-cinq.html",
                                    "source":"yabiladi.com",
                                    "image":"https:\/\/static.yabiladi.com\/files\/articles\/cb3d6436640fccf6cc8ddeb8c1029d2a20210702223605150.png",
                                    "category":"general","language":"ar","country":"ma","published_at":"2021-07-02T20:38:00+00:00"},
                                    
                                    {"author":"\u0625\u0639\u0644\u0627\u0645",
                                "title":"\u0628\u0639\u062f \u0647\u062a\u0643 \u0639\u0631\u0636 \u0637\u0641\u0644\u0629.. \u0022\u0627\u0644\u062f\u0627\u062e\u0644\u064a\u0629\u0022 \u062a\u0639\u0644\u0646 \u0627\u0644\u0642\u0628\u0636 \u0639\u0644\u0649 \u0645\u062a\u062d\u0631\u0634 \u0623\u0648\u0633\u064a\u0645 - E3lam.Com",
                                "description":"\u062a\u0645\u0643\u0646\u062a \u0627\u0644\u0623\u062c\u0647\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0646\u064a\u0629 \u0628\u0645\u062f\u064a\u0631\u064a\u0629 \u0623\u0645\u0646 \u0627\u0644\u062c\u064a\u0632\u0629\u060c \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0642\u0628\u0636 \u0639\u0644\u0649 \u0645\u062a\u062d\u0631\u0634 \u0623\u0648\u0633\u064a\u0645\u060c \u0635\u0627\u062d\u0628 \u0645\u0642\u0637\u0639 \u0627\u0644\u0641\u064a\u062f\u064a\u0648 \u0627\u0644\u0630\u064a \u062a\u0645 \u062a\u062f\u0627\u0648\u0644\u0647 \u0628\u0643\u062b\u0627\u0641\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0645\u0648\u0627\u0642\u0639 \u0627\u0644\u062a\u0648\u0627\u0635\u0644 \u0627\u0644\u0627\u062c\u062a\u0645\u0627\u0639\u064a \u062e\u0644\u0627","url":"http:\/\/thinakhbarak.local\/articles\/42318742-%D8%A8%D8%B9%D8%AF-%D9%87%D8%AA%D9%83-%D8%B9%D8%B1%D8%B6-%D8%B7%D9%81%D9%84%D8%A9-quot-%D8%A7%D9%84%D8%AF%D8%A7%D8%AE%D9%84%D9%8A%D8%A9-quot-%D8%AA%D8%B9%D9%84%D9%86-%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%A8%D8%B6","source":"Akhbarak.net",
                                "image":"https:\/\/akhbarak.net\/photos\/articles-photos\/2021\/7\/4\/42318742\/42318742-large.jpg?1625356323",
                                "category":"general","language":"ar","country":"eg","published_at":"2021-07-03T23:51:59+00:00"},
                                
                                {"author":"SudanTribube.com","title":"Machar urges citizen to tackle grievances through reconciliation","description":"July 3, 2021 (JUBA) \u2013 South Sudan\u0027s First Vice President Riek Machar has called upon the people of South Sudan nationwide to address their grievances and reconcile as a way of healing. He made the remarks while officially launching the consultative process for the establishment of the Commission for Truth, Reconciliation and Healing in the South Sudan capital, Juba last week. Organised by the Justice and Constitutional Affairs Ministry with support from the United Nations Development (...)-News\/ FRONT_PAGE_SECONDARY, South Sudan, National Dialogue and Reconciliation In South Sudan",
                                    "url":"https:\/\/www.sudantribune.com\/spip.php?article69761","source":"Sudan Tribune","image":null,
                                    "category":"general","language":"ar","country":"sd","published_at":"2021-07-04T11:25:20+00:00"},
                                
                                {"author":null,"title":"Histoire : Quand Napol\u00e9on Bonaparte ordonna l\u2019expulsion des Marocains d\u2019\u00c9gypte",
                                    "description":"Les Marocains avaient jou\u00e9 un r\u00f4le majeur dans la r\u00e9sistance \u00e0 l\u2019invasion de l\u2019\u00c9gypte par Napol\u00e9on Bonaparte \u00e0 la fin du XVIIIe si\u00e8cle, en dirigeant les mouvements de r\u00e9sistance arm\u00e9e dans plusieurs r\u00e9gions du pays des Pharaons. Un constat qui obligeait l\u2019homme fort de la France \u00e0 l\u2019\u00e9poque d\u2019ordonner la d\u00e9portation de tous les Marocains r\u00e9sidant en Egypte.",
                                    "url":"https:\/\/www.yabiladi.com\/articles\/details\/80550\/histoire-quand-napoleon-bonaparte-ordonna.html",
                                    "source":"yabiladi.com",
                                    "image":"https:\/\/static.yabiladi.com\/files\/articles\/9d0fb17456d2b2128807ceea83a5308520190703200727150.jpg","category":"general",
                                    "language":"ar","country":"ma","published_at":"2021-07-03T18:00:00+00:00"},
                                    
                                    {"author":"SudanTribube.com","title":"Sudan\u0027s Oil minister urges cooperation with South Sudan",
                                        "description":"July 3, 2021 (JUBA) \u2013 Sudan\u0027s Energy and Oil minister, Jadain Ali Obeid has called for further consolidation of the cooperation with neighbouring South Sudan in the oil field. The minister made the remarks at the South Sudan Oil \u0026 Power conference held in the South Sudan capital, Juba on June 29-30. Organized by Energy Capital \u0026 Power with the endorsement of the Ministry of Petroleum, Ministry of Energy and Dams, Ministry of Trade and Industry, Ministry of Investment and Ministry of (...)-News",
                                        "url":"https:\/\/www.sudantribune.com\/spip.php?article69759",
                                        "source":"Sudan Tribune",
                                        "image":null,"category":"general","language":"ar","country":"sd",
                                        "published_at":"2021-07-04T09:43:01+00:00"},
                                        
                                        {"author":null,"title":"\u0643\u0627\u062a\u0633\u0627\u0646\u062f\u064a (\u0644\u0627\u0639\u0628 \u0643\u0627\u064a\u0632\u0631 \u0634\u064a\u0641\u0633): \u0026quot;\u0646\u0633\u0639\u0649 \u0644\u0635\u0646\u0627\u0639\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u0623\u0645\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0647\u0644\u064a \u0648\u062a\u062d\u0648\u064a\u0644 \u0026#x27;\u062d\u0644\u0645 \u0627\u0644\u062a\u062a\u0648\u064a\u062c\u0026#x27; \u0625\u0644\u0649 \u062d\u0642\u064a\u0642\u0629 \u0646\u062a\u0630\u0643\u0651\u0631\u0647\u0627 \u0644\u0628\u0642\u064a\u0629 \u062d\u064a\u0627\u062a\u0646\u0627\u0026quot;",
                                            "description":"\u0642\u0627\u0644 \u0644\u0627\u0639\u0628 \u0643\u0627\u064a\u0632\u0631 \u0634\u064a\u0641\u0633\u060c \u0648\u064a\u0644\u0627\u0631\u062f \u0643\u0627\u062a\u0633\u0627\u0646\u062f\u064a\u060c \u0625\u0646 \u0641\u0631\u064a\u0642\u0647 \u064a\u0633\u0639\u0649 \u0644\u0623\u0646 \u064a\u064f\u062d\u0648\u0651\u0644 \u0022\u062d\u0644\u0645 \u0627\u0644\u062a\u062a\u0648\u064a\u062c\u0022 \u0628\u0644\u0642\u0628 \u062f\u0648\u0631\u064a \u0623\u0628\u0637\u0627\u0644 \u0623\u0641\u0631\u064a\u0642\u064a\u0627 \u0625\u0644\u0649 \u0022\u062d\u0642\u064a\u0642\u0629\u0022\u060c \u062d\u064a\u0646 \u064a\u0648\u0627\u062c\u0647 \u0627\u0644\u0623\u0647\u0644\u064a \u0627\u0644\u0645\u0635\u0631\u064a \u0639\u0644\u0649 \u0623\u0631\u0636\u064a\u0629 \u0645\u0644\u0639\u0628 \u0022\u0645\u062d\u0645\u062f \u0627\u0644\u062e\u0627\u0645\u0633\u0022\u060c \u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0633\u0628\u062a 17 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648\u0632\u060c \u0641\u064a \u0646\u0647\u0627\u0626\u064a \u0627\u0644","url":"http:\/\/www.elbotola.com\/article\/2021-07-04-12-57-476.html",
                                            "source":"Elbotola.com","image":null,"category":"general",
                                            "language":"ar","country":"ma",
                                            "published_at":"2021-07-04T13:30:34+00:00"},
                                            
                                            {"author":null,"title":"\u0645\u064a\u0633\u064a: \u0026quot;\u0646\u062d\u0646 \u0639\u0644\u0649 \u0628\u0639\u062f \u062e\u0637\u0648\u0629 \u0648\u0627\u062d\u062f\u0629 \u0645\u0646 \u0628\u0644\u0648\u063a \u0646\u0647\u0627\u0626\u064a \u0026#x27;\u0643\u0648\u0628\u0627 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u0627\u0026#x27; \u0627\u0644\u0630\u064a \u0637\u0627\u0644 \u0627\u0646\u062a\u0638\u0627\u0631\u0647.. \u0646\u062a\u0645\u0646\u0649 \u0623\u0646 \u0646\u062a\u0648\u062c \u0628\u0627\u0644\u0644\u0642\u0628\u0026quot;",
                                                "description":"\u0639\u0628\u0631 \u0644\u064a\u0648\u0646\u064a\u0644 \u0645\u064a\u0633\u064a\u060c \u0646\u062c\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u062c\u0646\u062a\u064a\u0646\u060c \u0639\u0646 \u0633\u0639\u0627\u062f\u062a\u0647 \u0628\u0627\u0642\u062a\u0631\u0627\u0628 \u0645\u0646\u062a\u062e\u0628 \u0628\u0644\u0627\u062f\u0647 \u0644\u0644\u0645\u0634\u0647\u062f \u0627\u0644\u062e\u062a\u0627\u0645\u064a \u0645\u0646 \u0022\u0643\u0648\u0628\u0627 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u0627 2021\u0022\u060c \u0639\u0642\u0628 \u0627\u0646\u062a\u0635\u0627\u0631\u0647\u0645 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0625\u0643\u0648\u0627\u062f\u0648\u0631 (3-0)\u060c \u0641\u064a \u0644\u0642\u0627\u0621 \u062c\u0631\u062a \u0623\u0637\u0648\u0627\u0631\u0647 \u0639\u0644\u0649 \u0623\u0631\u0636\u064a\u0629 \u0645\u0644\u0639\u0628 \u0022\u0628\u064a\u062f\u0631\u0648 \u0644\u0648\u062f\u0648\u0641\u064a\u0643\u0648 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0645\u0628\u064a\u0022\u060c \u0627\u0644\u0648\u0627\u0642","url":"http:\/\/www.elbotola.com\/article\/2021-07-04-10-27-722.html",
                                                "source":"Elbotola.com","image":null,"category":"general","language":"ar",
                                        "country":"ma",
                                        "published_at":"2021-07-04T10:30:31+00:00"}]}